{
    "question": "superman trbang ke arah timur dan menempuh jarak 120 km/jam dalam waktu 15 menit. berapakah kelajuan rata rata superman?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "eheh,baiti itutu,dibilang menempuh jarak 120 km/jam uda v nya lo atau udah kecepatannya lo,ehhehe<br>kecuali soalnya jaraknya 120 km dlm waktu 15 menit,maka v..?<br>v = s/t = 120.000 m / 15.60s = 120.000 m / 900 s = 133,33 m /s :)<br>maaf kalau salah ya :)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "v=s/t=120.000m/15.605=120.000m/90s=133.33 m/s<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-kita-sulit-mendapatkan-gerak-benda-disekitar-kita-berdasa-262",
            "question": "Mengapa kita sulit mendapatkan gerak benda disekitar kita berdasar hukum 1 newton?\r\n \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada hukum newton satu dikatakan tiap benda akan memiliki kecepatan konstan atau percepatan konstan ,jika tidak ada gaya yang nilainya tidak 0 yg\u00a0bekerja pada benda itu,<br>sehingga benda di sekitar kita tidak aka dpt bergerak sendiri dong :)<br>harus ada gaya yang menggerak kannya :)<br>dimana pergerakan benda juga dipengaruhi oleh massa benda dan gaya yang diberikan :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-bahan-radioaktif-yang-dapat-dijadikan-bahan-nuklir-yang-184",
            "question": "apa saja bahan radioaktif yang dapat dijadikan bahan nuklir yang tidak berbahaya, dan \u00a0bagaimana cara kerjanya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setau aku sih nuklir itu bahan bakunya air dan uranium, tapi radiasinya dahsyat banget, plutonium juga dipake tapi dalam komposisi yg sedikit<br>cara kerjanya di dalam kamar TOKAMAK<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kayaknya belum ada bahan nuklir yang tidak berbahaya, semua masih berbahaya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-f110n-kekiri-f220n-kekiri-f415n-kekana-985",
            "question": "Dik: F1:10N KEKIRI    \u00a0\u00a0 \u00a0 F2:20N KEKIRI\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 F4:15N KEKANAN\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 F5:40N KEKANAN\r\n\u00a0\u00a0 \r\napabila resultan dari perpaduan gaya\" pada gambar diatas adalah0, besar F3?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10+20+F3 = 30 + ... = 55<br>f3= 55-30= 15N<br><br>15+40 = 55<br><br>karena 55N -55N = 0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawab.<br>perumpamaan\u00a0<br>ke\u00a0kiri =\u00a0 -<br>ke kanan = \u00a0+<br>F = F1 + F2 + F3 + F4 + F5 = 0<br>\u00a0 \u00a0= -10 - 20 + f3 + 15 + 40 = 0<br>\u00a0 \u00a0= - 30 + F3 + 55 = 0<br>F3 = - 55 + 30<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= l-25l<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 25<br>berarti arah ke kiri\u00a0<br><br>Semoga membantu :) D like",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besarnya-periode-dipengaruhipanjang-tali-dan-tidak-dipengaruhi-ol-930",
            "question": "Besarnya periode dipengaruhipanjang tali dan tidak dipengaruhi oleh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "besar panjang tali .......",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-daun-di-panaskan-dalam-air-mendidih-dalam-pengamatan-717",
            "question": "Apa tujuan daun\u00a0di panaskan dalam air mendidih dalam pengamatan ipa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar mendapat pengetahuan tentang stoma dan klorofil pada daun yang \u00a0di panskan tersebut :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-benda-ditmbang-dbumi-beratnya-1000n-jika-benda-tersebut-401",
            "question": "suatu benda di'tmbang d;bumi beratnya 1000n ,jika benda tersebut dibawa ke bulan .hitunglah berapa berat benda dibulan jika gravitasi bumi =10m /s2 dan gravitasi bulan 1,6/s2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berat di bumi = 1000N<br>maka:<br>w = m \u00d7 g(bumi)<br>1000N = m \u00d7 10<br>m = 100 kg<br><br>berat d bulan :<br>w = m \u00d7 g(bulan)<br>w = 100 \u00d7 1,6<br>w = 160 N<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "berat:m.g<br>100. 1,6<br>160n<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "torsi-yang-bekerja-pada-silinder-pejal-yang-massanya-05-kg-denga-844",
            "question": "Torsi yang bekerja pada silinder pejal yang massanya 0,5 kg dengan jari-jari 12 cm adalah 3,6 x 10-2. Tentukan percepatan sudut yang dialami silinder tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "silinder pejal (I =[tex] \\frac{1}{2} [/tex] m.r\u00b2 )<br>m = 0,5 kg<br>r= 12cm =&gt; 0,12 m<br>I = 1/2 x 0,5 x (0,12)\u00b2<br>=3,6x10\u207b\u00b3<br>torsi = 3,6x10\u207b\u00b2<br>Torsi = I.\u03b1<br>\u03b1 = torsi\u00f7I<br>= 3,6x10\u207b\u00b2\u00f73,6x10\u207b\u00b3<br><strong>= 10 rad/s\u00b2</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "udin-terjun-ke-kolam-renang-dengan-vo-3-ms-dari-ketinggian-08m-574",
            "question": "Udin terjun ke kolam renang dengan Vo 3 m/s dari ketinggian 0,8m dari permukaan air. Berapa laju udin saat hampir menyentuh permukaan air? (g=10m/s\u00b2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Vt\u00b2 = Vo\u00b2 + 2 \u00d7 g \u00d7 h<br>Vt\u00b2 = 3\u00b2 + 2 \u00d7 10 \u00d7 0,8<br>Vt\u00b2 = 9 + 16<br>Vt\u00b2 = 25<br>Vt = 5 m/s<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-melempar-bola-dan-ditangkap-oleh-dani-jika-massa-benda-ters-896",
            "question": "budi melempar bola dan ditangkap oleh dani. jika massa benda tersebut 30 g dan energi kinetik bola sampai di tangan dani sebesar 0,5 joule, berapakah kecepatan bola ketika sampai ditangan dani?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m = 30 g = 0,03 kg<br>ek = 0,5 joule<br>v ..?<br>ek = 1/2 . m . v ^2<br>0,5 joule .2 = 0,03 kg . v^2<br>1/0,03 = v^2<br>33,33 = v^2<br>5,77 m/s = v :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-energi-ekanik-berkaitan-dengan-hukum-kekekalan-energi-jel-456",
            "question": "Apakah energi ekanik berkaitan dengan hukum kekekalan energi? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Energi tidak dapat dibuat atau dimusnahkan tetapi dapat berubah ke energi lain<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin karna hukum kekelan energi bberbunyi<br>: energi tdk dapat di ciptaa atau di musnahkan tapi dapat di ubah dari bentuk yg satu ke bentuk yg lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}